%@P:exocorcp
Complète les phrases suivantes :
\begin{itemize}
\item Dire que 20\% des élèves sont blonds signifie que
  \dotfill\par\dotfill
\item Dire qu'il y a \ldots\% de matières grasses dans un fromage
  signifie que dans 100~g de fromage, il y a 35~g de matières grasses.
\item Dire que 15\% des élèves sont porteurs de lunettes signifie que
  sur 40 élèves, il y a \ldots élèves qui portent des lunettes.
\item Dire qu'il y a \ldots\% de lipides dans le jambon signifie que dans 30~g de jambon, il y a 12~g de matières grasses.
\end{itemize}
%@Correction:
{\color{gray}
  \begin{itemize}
  \item Dire que 20\% des élèves sont blonds signifie que
    \textcolor{black}{sur 100 élèves, il y en a 20 qui sont blonds.}
  \item Dire qu'il y a \textcolor{black}{35\%} de matières grasses
    dans un fromage signifie que dans 100~g de fromage, il y a
    35~g de matières grasses.
  \item Dire que 15\% des élèves sont porteurs de lunettes signifie que
    sur 40 élèves, il y a \textcolor{black}{6} élèves qui portent
    des lunettes.
  \item Dire qu'il y a \textcolor{black}{40\%} de lipides dans le
    jambon signifie que dans 30~g de jambon, il y a 12~g de
    matières grasses.
  \end{itemize}
}
